Datos que no conocías sobre “10 cosas que odio de ti”

 La mayoría de las películas románticas de la década de los 90, son un estereotipo y cliché de lo que ocurre en la High school clásica de Estados Unidos; se vuelven, además, un ideal de aspiración de las jóvenes que con estos filmes creen posible encontrar al amor de sus vidas. El argumento es el mismo: el chico más popular de la escuela, de pronto, se fija en la menos popular y “poco agraciada” chica de la generación, se enamoran y viven felices por el resto de sus días en la escuela. 
 Aunque un poco similar, el argumento de 10 Cosas que odio de ti le da la vuelta al cliché y nos cuenta la historia de las personas más rudas y poco queridas de la escuela: Patrick y Kat. A él le pagaron para lograr que Kat deje de odiar a los hombres, y así lograr salir con su popular hermana Bianca, quien puede tener una cita con la condición de que Kat también lo haga. 
  
 1. La película se basa en la comedia de William Shakespeare La fierecilla domada,  por lo que en todo el relato se observan alusiones claras al escritor. 
 2. El apellido de las hermanas protagonistas Bianca y Kat, hace referencia a Strattford upon Avon, el pueblo donde nació William Shakespeare. El nombre de Patrick Verona está tomado, casi literalmente, del de la obra de Shakespeare; el protagonista de su obra se llamaba Petruchio y había nacido en Verona.         3. En el guión original, la película tiene un tono bastante más trágico. Mandella, la mejor amiga de Kat siempre habla abiertamente de su suicidio y lo intenta en repetidas ocasiones, pues es la única manera de estar cerca de William Shakespeare. 
 4. El colegio en donde la trama se desarrolla se llama Padua, como la ciudad italiana. 
 5. Heath Ledger compitió contra Ashton Kutcher y Josh Hartnett para interpretar al rudo Patrick Verona. 
  
 6. La canción que Patrick debía cantar como serenata para lograr el perdón de Kat era “I think I love you” de La Familia Patrick, pero no pudieron usarla porque en la película Scream 2 se utilizó. 
 7. La escena en la que Kat recita el poema fue grabada una sola vez y sus lágrimas no estaban planeadas. 
  
 8. Cuando el profesor de literatura les pide la adaptación de un poema, Kat lo hace de la adaptación de uno de Elizabeth Barret Browning, de su libro  Sonnets from the Portuguese: XLIII  
 How do I love thee ? Let me count the ways.  I love thee to the depth and breadth and height  My soul can reach, when feeling out of sight  For the ends of Being and ideal Grace.  I love thee to the level of everyday’s  Most quiet need, by sun and candle-light.  I love thee freely, as men strive for Right;  I love thee purely, as they turn from Praise.  I love thee with the passion put to use  In my old griefs, and with my childhood’s faith.  I love thee with a love I seemed to lose  With my lost saints,–I love thee with the breath,  Smiles, tears, of all my life !–and, if God choose,  I shall but love thee better after death.9. Julia Stiles, quien interpreta a Kat, originalmente hizo una audición para el papel de Bianca, su hermana. 10. Heath Ledger fue el tercer actor que interpretó “Can’t take my eyes off you” y después participó en una película de Batman como villano. El primero fue Christopher Walken, quien en la película El cazador cantó la canción y después interpretó a Max Schrek en Batman Returns; la segunda fue Michelle Pfeiffer quien utilizó su voz para cantar en The Fabulous Baker Boys y después interpretó a Gatubela en Batman Returns. 11. El carro que conduce Kat, un Dodge Dart GT rojo, pertenecía en realidad a Heath Ledger.***Te puede interesar: Los mejores chik flicks que puedes ver en Netflix